英樂施會員工賑災嫖妓 香港樂施會4日收480電話取消捐款 澄清非屬會關係

英國樂施會（Oxfam）員工被揭發涉嫌在2010年海地賑災期間召妓，事件引起國際關係。香港樂施會傳訊部主管徐國偉表示，當時透過西班牙樂施會、而非英國樂施會支持海地賑災項目，但自從爆出醜聞後，香港樂施會在4日內收到480個電話要求停止捐款，預計農曆新年假期後會有更多人要求停止捐款，他呼籲市民給予時間該會改善機制。

其他報道：英樂施會報告揭員工劣行 召妓、下載鹹片、恐嚇證人

徐國偉今早接受商台電話訪問時回應事件，澄清本港樂施會是透過西班牙樂施會以1080萬港元支持海地救災項目，而非涉事的英國樂施會。他又指香港與英國樂施會並非屬會關係。

徐國偉表示，自醜聞傳出後，香港樂施會4日內收到480個電話要求停止捐款，暫時未知受影響金額。他預計當農曆新年假期結束後，將會收到更多來電要求停止捐款。他擔心事件影響市民對該會的信心，以至影響長遠項目的捐款。

徐說香港樂施會現時已暫停向英國樂施會項目的捐款計劃，但已捐款而進行中的項目仍然會繼續。

徐透露香港樂施會總裁已就事件向英國樂施會投訴並要求解釋，對方已承認錯誤及承諾會改善。另外，國際樂施會已宣布改革措施，建立所有員工的刑事資料庫。香港樂施會亦會加強內部運作，包括鼓勵舉報及加強投訴電話的內部調查機制，徐國偉呼籲公眾給予時間。

割席要快

資助左幾年
cut 鳩晒佢

香港分部捐的錢去非洲窮國家，英國果分部唔係去果度做野0架咩？
有得分割0架咩？

呢d仆街咁撚緊張
每個月捐撚埋份糧囉 屌你老母

從不捐錢

割席快撚到

非屬會關係

你方香港果邊冇咩
未爆出黎姐
割得咁快有用咩
求神拜佛唔好爆出黎仲好啦

老老柒柒，慈善呢加野都係一門生意
不了

係咪姐係默認左？睇怕出左黎講野應該有更多人唔捐

根本上d ngo間間都垃撚圾，無間好野

海地d女全部黑妹黎架喎？
送比我都食唔落
點解仲可以嫖得落
咁撚重口味